Домашнее задание к уроку 1: Установка Docker.
Инструкция:
1. Установите Docker.
2. Запустите Docker.
Docker позволяет быстро и удобно запускать различные приложения («контейнеры»), в т.ч. mysql-сервер, которым мы будем пользоваться в этом модуле.

Домашнее задание к уроку 2: Создание и подключение к серверу БД.
Инструкция:
1. Откройте командную строку (cmd на Windows, terminal в MacOS/Linux).
2. Скачайте mysql с помощью команды
docker pull mysql
3. Запустите mysql-сервер с помощью команды
docker run --rm --name skill-sql -e MYSQL_ROOT_PASSWORD=test -e MYSQL_DATABASE=skillbox -d mysql
(заметьте, что эта команда стартует сервер в фоновом режиме).
4. Вы можете увидеть список всех запущенных в Докере приложений с помощью команды
docker ps
(вы должны увидеть список из одного запущенного приложения).
5. Подождите 30 секунд: пока сервер инициализируется, подключиться к нему не получится
6. Подключитесь к mysql-серверу с помощью команды
docker exec -it skill-sql mysql -ptest
Если все сделано правильно, вы увидите приветствие mysql: “mysql >”
Теперь, когда вы подключились наберите команду exit, и вы отключитесь от сервера. Сначала нам нужно загрузить туда «дамп», т.е. создать таблицы и заполнить их данными.
7. Теперь, когда вы отключились от сервера и снова находитесь в командной строке,
наберите следующую команду для «заливки дампа» в вашу БД
docker exec -i skill-sql mysql -ptest skillbox < ./some/folder/dump.sql
Где “./some/folder/dump.sql“ — это путь до файла с дампом (этот файл прикреплен к уроку).
8. Снова подключитесь к БД с помощью команды
docker exec -it skill-sql mysql -ptest
Вы можете убедиться что все залилось верно, выполнив в mysql запрос
SHOW TABLES IN skillbox;

Домашнее задание к уроку 3: 
1. Написать запрос для выбора студентов в порядке их регистрации на сервисе.
2. Написать запрос для выбора 5 самых дорогих курсов, на которых более 4 студентов, и которые длятся более 10 часов.
3. Написать один (!) запрос, который выведет одновременно список из имен трёх самых молодых студентов, имен трёх самых старых учителей и названий трёх самых продолжительных курсов.

Домашнее задание к уроку 4:
1. Написать запрос для выбора среднего возраста всех учителей с зарплатой более 10 000.
2. Написать запрос для расчета суммы, сколько будет стоить купить все курсы по дизайну.
3. Написать запрос для расчёта, сколько минут (!) длятся все курсы по программированию.

Домашнее задание к уроку 5:
В этому уроке нет ДЗ.

Домашнее задание к уроку 6:
1. Напишите запрос, который выводит сумму, сколько часов должен в итоге проучиться каждый студент (сумма длительности всех курсов на которые он подписан).
В результате запрос возвращает две колонки: Имя Студента — Количество часов.
2. Напишите запрос, который посчитает для каждого учителя средний возраст его учеников.
В результате запрос возвращает две колонки: Имя Учителя — Средний Возраст Учеников.
3. Напишите запрос, который выводит среднюю зарплату учителей для каждого типа курса (Дизайн/Программирование/Маркетинг и т.д.).
В результате запрос возвращает две колонки: Тип Курса — Средняя зарплата.